[
    {
        "id": "1",
        "question": "Quelle est la valeur décimale de la fraction 3/4 ?",
        "options": [
            "0.75",
            "0.65",
            "0.85",
            "0.95"
        ],
        "answer": "0.75",
        "details": "La fraction 3/4 est équivalente à 0.75 en décimale."
    },
    {
        "id": "2",
        "question": "Quel est le produit de 5 * 3 ?",
        "options": [
            "10",
            "15",
            "20",
            "25"
        ],
        "answer": "15",
        "details": "5 fois 3 donne 15."
    },
    {
        "id": "3",
        "question": "Trouve l'échelle d'une carte si 1 cm représente 10 km.",
        "options": [
            "1:100000",
            "1:10000",
            "1:1000",
            "1:100"
        ],
        "answer": "1:1000000",
        "details": "L'échelle est le rapport entre une distance sur la carte et la distance réelle qu'elle représente. Donc, 1cm:10km = 0.01:10000 = 1:10000 * 100 =  1:1 000 000."
    },
    {
        "id": "4",
        "question": "Quel est le pourcentage de 40 sur 200 ?",
        "options": [
            "10%",
            "20%",
            "30%",
            "40%"
        ],
        "answer": "20%",
        "details": "40 / 200 =  20 / 100 = 20%"
    },
    {
        "id": "5",
        "question": "Quelle est la valeur de 3 à la puissance de 2 ?",
        "options": [
            "6",
            "9",
            "12",
            "15"
        ],
        "answer": "9",
        "details": "3 à la puissance de 2 vaut 3 * 3 donc 9."
    },
    {
        "id": "6",
        "question": "Si je dispose les nombres 2, 3, 5, 6 dans un tableau de données. Quel est le mode de ce tableau ?",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "Il n'y a pas de mode",
            "5"
        ],
        "answer": "Il n'y a pas de mode",
        "details": "Le mode est le nombre qui apparaît le plus souvent. Ici aucun numéro n'est répété, il n'y a donc pas de mode."
    },
    {
        "id": "7",
        "question": "Si je mets les numéros 1, 2, 3, 4, 5 dans un tableau de données. Quelle est la médiane de ce tableau ?",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "answer": "3",
        "details": "La médiane est le numéro du milieu lorsque les nombres sont arrangés dans l'ordre. Ici, le numéro du milieu est 3."
    },
    {
        "id": "8",
        "question": "Quelle est l'expression algébrique de 'deux fois un nombre x plus trois' ?",
        "options": [
            "2x + 3",
            "2x - 3",
            "3x + 2",
            "3x - 2"
        ],
        "answer": "2x + 3",
        "details": "'deux fois un nombre x plus trois' s'écrit en expression algébrique : 2x + 3."
    },
    {
        "id": "9",
        "question": "Quelle est la solution de l'équation x + 5 = 10 ?",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "answer": "5",
        "details": "La solution de l'équation x + 5 = 10 est 5."
    },
    {
        "id": "10",
        "question": "Quelle est l'écriture simplifiée de l'expression 5x + 3x ?",
        "options": [
            "8x",
            "8",
            "15x",
            "15"
        ],
        "answer": "8x",
        "details": "5x + 3x est équivalent à 8x."
    },
    {
        "id": "11",
        "question": "Quelle est la valeur décimale de 7/10 ?",
        "options": [
            "0.7",
            "0.6",
            "0.8",
            "0.9"
        ],
        "answer": "0.7",
        "details": "7 divisé par 10 donne 0.7."
    },
    {
        "id": "12",
        "question": "Si 3 objets coûtent 15 euros, combien coûtent 6 objets ?",
        "options": [
            "20 Euros",
            "25 Euros",
            "30 Euros",
            "35 Euros"
        ],
        "answer": "30 Euros",
        "details": "C'est proportionnel 6 objets coûtent donc 2 fois 15 Euros ce qui donne 30 Euros."
    },
    {
        "id": "13",
        "question": "Quel est le pourcentage de 25 sur 50 ?",
        "options": [
            "30%",
            "40%",
            "50%",
            "60%"
        ],
        "answer": "50%",
        "details": "25 est 50% de 50."
    },
    {
        "id": "14",
        "question": "Quelle est la valeur de 10 à la puissance de 2 ?",
        "options": [
            "20",
            "100",
            "1000",
            "10000"
        ],
        "answer": "100",
        "details": "10 à la puissance de 2 donne 100."
    },
    {
        "id": "15",
        "question": "Quelle est la valeur de la racine carrée de 36 ?",
        "options": [
            "6",
            "7",
            "8",
            "9"
        ],
        "answer": "6",
        "details": "La racine carrée de 36 est 6."
    },
    {
        "id": "16",
        "question": "Si je mets les chiffres 1, 2, 2, 3, 4 dans un tableau. Quelle est la valeur du mode ?",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "answer": "2",
        "details": "La mode est le chiffre qui apparaît le plus dans une distribution. Ici c'est 2."
    },
    {
        "id": "17",
        "question": "Quel est le produit de (x + 2)(x - 3) ?",
        "options": [
            "x^2 - 6",
            "x^2 - x - 6",
            "x^2 + x - 6",
            "x^2 + 6"
        ],
        "answer": "x^2 - x - 6",
        "details": "(x + 2)(x - 3) est équivalent à x^2 - x - 6."
    },
    {
        "id": "18",
        "question": "Si la somme d'un nombre x et 7 est 10, quel est la valeur de x ?",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "answer": "3",
        "details": "Si la somme d'un nombre x et 7 est 10, alors x vaut 3."
    },
    {
        "id": "19",
        "question": "Quel est le quotient de 16 divisé par 4 ?",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "answer": "4",
        "details": "16 divisé par 4 donne 4."
    },
    {
        "id": "20",
        "question": "Quel est le produit de 5 et 6 ?",
        "options": [
            "11",
            "21",
            "30",
            "111"
        ],
        "answer": "30",
        "details": "5 fois 6 donne 30."
    }
]